---
title: 東葉車による各駅停車三鷹行き運行
date: 2024-06-13
categories: [東西線]
tozai: [希少運用]
tags: [東京メトロ東西線, 東葉高速鉄道]
---

![](20240613_132334.jpg)
![](20240613_132354.jpg)

2024年6月13日、JR線でのダイヤ乱れが東西線へ波及したため代走運用が多数発生しました

東葉2000系によるメトロ車運用の代走も発生し、通常ダイヤでは存在しない東葉車による「各駅停車|三鷹」の表示も見られました

東葉2000系はJR線用の保安装置が搭載されておらず、中野以遠への入線は不可となっていますから、滅多に発生しない珍しい光景です

この場合実際に三鷹まで運行されることは無く、途中駅（東陽町等）で車両交換を行うか、中野で運転打ち切りのどちらかのパターンとなります

